【反送中】反送中震撼世界 內地官媒只看到「港爸媽上街反美」

▲ 民陣發起的「反送中」大遊行，號稱200萬人參與，波瀾壯濶的場景成為全球焦點。但內地官方媒體卻對此保持低調，有的隻字不提，有的只提反對遊行一方的聲音，例如《中國日報》。

民陣發起的「反送中」大遊行，號稱200萬人參與，波瀾壯濶的場景成為全球焦點。但內地官方媒體卻對此保持低調，有的隻字不提，有的只提反對遊行一方的聲音；例如英文《中國日報》僅僅報道，當天香港父母上街反對美國在《逃犯條例》修訂事件中，干預中國內政策。此舉引來議論紛紛。

香港街頭昨天湧現身穿黑衣的「反送中」人潮，主辦單位估計大約200萬人參與抗議，群眾力量下，特首林鄭月娥發聲明向市民致歉。

新華社只談停止修法 沒提大遊行

內地主流媒體、特別是官媒如何報道這場社會運動？新華社今天清晨發出簡短報導，寫道「考慮到社會有強烈不同的意見，特區政府已停止立法會大會對修訂『逃犯條例』的工作」。

新華社報道說，林鄭月娥「承認由於政府工作上的不足，令香港社會出現很大的矛盾和紛爭，為此向市民致歉」。但香港人昨天上街表達「反送中」訴求，並要求林鄭月娥下台，但這兩點都未出現在新華社的文章之中。

《人民日報海外版》則發表題為《凝心聚力共促香港繁榮發展》為題，指特首林鄭月娥6月15日宣佈暫緩《逃犯條例》修訂工作，以開放態度全面聆聽社會意見。香港各界普遍表示支持，希望社會盡快恢復平靜，專注經濟民生發展。同樣，文章一字未提大遊行。

網民質疑官媒混淆視聽 以為港人只反美

至於《中國日報》，今天有關《逃犯條例》修訂事件的訊息量極少，只提及警察維持社會治安，沒談大遊行場景。

更有趣的是，這份中國官方英文報章發了一篇題為「香港父母上街反對美國干預（HK parents march against US meddling）」的報道，內容有關工聯會會長吳秋北，昨日率數十人到美國駐港澳總領事館的抗議行動。

▲ 有人質疑《中國日報》不提上街「反送中」，只提香港人上街反美，是有意誤導讀者，以為昨天大遊行不是「反送中」而是「反美」，有人則稱這無異於假新聞（fake news）。《中國日報》官方facebook隨後刪去這篇帖子，但網站仍保留此報道。

文章被上載到facebook後，引發網民熱議，其中有人質疑不提上街「反送中」，只提香港人上街反美，是有意誤導讀者，以為昨天大遊行不是「反送中」而是「反美」，有人則稱這無異於假新聞（fake news）。《中國日報》官方facebook隨後刪去這篇帖子，但網站仍保留此報道。

微博搜不到抗議訊息 示威畫面也「失蹤」

電子媒體方面，中央電視台（央視）整天的主要新聞快報也避談「反送中」。而在社交媒體微博上搜尋「香港抗議」，僅會出現中國外交部相關聲明報導，形容這類集會是「暴動」或是破壞香港和平穩定的行為。網站上不見黑衣抗議群眾手持「反送中」標語，或港民送花悼念一名為抗議修法不幸跌落身亡的年輕男子相關照片。

港豬不嬲愛黨愛國永遠站在反美最前線

哇
成幾十人咁多